\clearpage % Rozdziały zaczynamy od nowej strony.
\section{Specyfikacja wymagań}

Jednym z głównych celów pracy jest stworzenie aplikacji internetowej opartej na architekturze wielu dzierżawców.

Systemem dobrze wykorzystującym potencjał tego rozwiązania jest proponowany przeze mnie serwis pozwalający na zbieranie opinii na temat lektoratów przeprowadzanych w ramach uczelni.W wypadku takiego serwisu można traktować poszczególne uczelnie jako organizacje mogące posiadać do kilku tysięcy potencjalnych użytkowników. W ramach każdej z nich użytkownicy operowaliby na innych typach zajęć i prowadzących. Przy takiej skali przygotowywanie kolejnych, oddzielnych instancji wraz z ich utrzymaniem mogłoby wyraźnie zwiększyć moce przerobowe potrzebne do utrzymania takiego serwisu.

Takie wydzielenie poszczególnych organizacji wpłynie pozytywnie nie tylko na utrzymanie, lecz także znacząco uprości korzystanie oraz nawigowanie po nim. Każda organizacja może operować na innym zbiorze tagów, prowadzących oraz przedmiotów, których zebranie w jednym miejscu mogłoby spowodować zbyt duży szum informacyjny oraz utrudnić znajdowanie interesujących nas zajęć.

Przed przystąpieniem do części realizacyjnej należy jasno określić wymagania stawiane przed takim systemem zarówno z perspektywy docelowych użytkowników, jak i administratorów takiego systemu.

\subsection{Słownik pojęciowy}

\textbf{Organizacja/Dzierżawca} 

W tym wypadku uczelnia, czy też dokładniej organ zajmujący się przeprowadzaniem zajęć językowych (w wypadku Politechniki Warszawskiej jest to Studium Języków Obcych). To jej oferta dydaktyczna będzie oceniana przez użytkowników. Na informację o organizacji składają się informacje:
\begin{itemize}
    \item pełna nazwa,
    \item skrócona nazwa,
    \item data dodania.
\end{itemize}

\textbf{Użytkownik}

Docelowy użytkownik platformy. Osoba zarejestrowana w serwisie. Jest on przypisany do danej organizacji.
Poza informacją o organizacji jego model zawiera takie dane jak:
\begin{itemize}
    \item nazwa użytkownika,
    \item adres e-mail,
    \item hasło,
    \item datę dołączenia,
    \item informację o ewentualnych uprawnieniach administracyjnych.
\end{itemize}

\textbf{Administrator}

Osoba zarządzająca danymi znajdującymi się w bazie. Może edytować oraz usuwać rekordy reprezentujące użytkowników, przedmioty, opinie etc. Jest on podklasą użytkownika.

\textbf{Interfejs użytkownika}

Część strony, z którą użytkownik końcowy będzie wchodzić w interakcje.

\textbf{Zajęcia}

Są to lektoraty, które mogą być oceniane przez użytkowników. Mają one przypisane tagi pozwalające przyporządkować przedmiot do danej kategorii.

\textbf{Prowadzący}

Osoby prowadzące zajęcia z wybranych języków.

%czy dać tutaj pogrubienie, czy wyliczenie?

\subsection{Wymagania funkcjonalne}

% mają być 1 do 1 z tym co zrealizuję jak się nie uda to przeniosimy do podsumowania
\begin{enumerate}
    \item Obsługa użytkowników
    \begin{enumerate}
        \item Zawartość serwisu jest dostępna tylko dla zalogowanych użytkowników.
        \item Możliwość rejestracji poprzez podanie adresu e-mail powiązanego z wybraną domeną uczelnianą.
        \item Dany użytkownik może być przypisany tylko do jednej organizacji.
        \item Rozpoznanie użytkownika i przypisanie sesji do danej organizacji następuje podczas logowania.
    \end{enumerate}
    \item Wystawianie opinii — system umożliwia wystawianie opinii dotyczących zajęć przez użytkowników
    \begin{enumerate}
        \item Opinia jest przypisana do Przedmiotu oraz prowadzącego.
        \item Opinia może zawierać tekstową opinię napisaną przez użytkownika.
        \item Opinia może zawierać kilka ocen liczbowych odpowiadających takim czynnikom jak trudność, wartość, czy też ciekawość poruszanych zagadnień.
        \item Opinie mogą być oceniane przez innych użytkowników.
        \item Użytkownik może wystawić tylko jedną opinię dla przedmiotu realizowanego przez danego prowadzącego.
    \end{enumerate}
    \item Wyświetlanie informacji o lektoracie
    \begin{enumerate}
        \item Wyświetlanie zagregowanych informacji na temat opinii o zajęciach.
        % \item Wyświetlenie listy prowadzących, którzy prowadzili dane zajęcia.
        \item Wyświetlenie listy opinii odpowiadających danemu przedmiotowi.
    \end{enumerate}
    \item Wyświetlanie informacji o prowadzącym
    \begin{enumerate}
        \item Wyświetlanie zagregowanych informacji na temat opinii o zajęciach prowadzonych przez daną osobę.
        % \item Wyświetlenie listy prowadzonych przedmiotów.
        \item Wyświetlenie listy opinii odpowiadających danemu prowadzącemu.
    \end{enumerate}
    \item Zarządzenie treścią w ramach organizacji
    \begin{enumerate}
        \item Administrator może usuwać oraz edytować opinie i użytkowników.
        \item Dane poszczególnych organizacji są odseparowane -  użytkownik danej organizacji nie ma dostępu do danych pozostałych organizacji.
        \item Administratorzy są przypisywani do poszczególnych instancji.
    \end{enumerate}
    %wyszukiwanie tekstowe
    %przeglądanie przedmiotów
    %KONIEC po napisaniu warto dopisać więcej
\end{enumerate}

%KONIEC do poprawienia i mozę warto by dopisać reguły biznesowe

\clearpage

\subsection{Wymagania niefunkcjonalne}

\begin{enumerate}
    \item Dodawanie nowych dzierżaw.
    \begin{enumerate}
        \item Dodanie nowej organizacji nie powinno wiązać się z dużym kosztem zasobów.
        \item Dodanie nowej organizacji nie powinno wymagać żadnej dodatkowej konfiguracji.
    \end{enumerate}
    \item Skalowalność — architektura oraz budowa aplikacji powinny umożliwiać wzrost przepustowości systemu poprzez zwiększenie liczby obsługujących instancji (skalowanie wszerz) lub poprzez zwiększenie mocy obliczeniowej poszczególnych maszyn (skalowanie wzwyż).
    \item Bezpieczeństwo danych — system powinien być odporny na utratę danych w wypadku awarii.
    \item Bezpieczeństwo — system, powinien zapewniać przynajmniej podstawowy poziom bezpieczeństwa zalogowanym użytkownikom, niejawne dane nie powinny być przesyłane niezaszyfrowanymi kanałami.
    \item Intuicyjność — interfejs użytkownika powinien być czytelny oraz łatwy w obsłudze.
    \item Pielęgnowalność — kod musi być łatwy w utrzymaniu oraz dobrze udokumentowany.
\end{enumerate}


%\subsection{Reguły biznesowe}


%Może dopisać przypadki użycia
